屌，原來曼德拉係暴徒曱甴嚟

曼德拉與記者們秘密會面，並且在政府阻止罷工失敗後向政府發出警告稱，很多反種族隔離積極分子不久後將通過泛非大的武裝力量「波可」（Poqo，意為「非洲真正的主人」）等組織訴諸於暴力。他認為非國大應成立一支武裝團隊以引導其中一些暴力起義，並說服在道義上反對暴力的非國大領袖艾伯特·盧圖利以及同盟的積極分子團體這麼做的必要性。受菲德爾·卡斯特羅在古巴革命中所領導的七二六運動的啟發，曼德拉於1961年與擔任南非共產黨主席多年的喬·斯洛沃以及瓦爾特·西蘇魯共同創立了「民族之矛」武裝組織。

民族之矛以其細化架構的方式運作，採取破壞公共設施的行動，最大限度地對政府施壓，同時儘量減少人員傷亡。破壞行動包括在夜深無人時炸毀軍事設施、發電站、電話線路和運輸系統。曼德拉稱他們這麼做不僅因為這是危害最小的方式，而且「因為這樣不會導致人員死亡，並有利於以後種族間的和解」。他還指出「我們給民族之矛的成員下達嚴厲的命令，不支持危及生命的行為」，但如果這些策略都失敗了，民族之矛將採取「游擊戰和恐怖主義行動」。

死黑暴

用政府講法，佢根本係恐襲

要求林鄭撤回引用曼德拉言論，呢隻曱甴教壞啲後生呀

Push

破壞行動包括在夜深無人時炸毀軍事設施、發電站、電話線路和運輸系統

學野啦喂

暴徒

唔怪得林鄭無啦啦拉埋曼德拉黎講, 原來又塞錢落你袋

係囉諗諗下可能真係暗黃

一直都好奇

點解無人搞

山上堆tvb發射站

堆發射站唔係大部分都同viu共用既咩?